瑞典實驗幫國民身上植入晶片，從門禁到訂票伸手就能解決

瑞典實驗幫國民身上植入晶片，從門禁到訂票伸手就能解決
中央社

【我們為什麼挑選這篇文章】如同電影般，未來的世界可能不再有身分證與其他身份證明文件，所有的資訊都可裝載在體內的晶片，搭配物聯網的世界讓便利性發揮得淋漓盡致。

但這也同時表示個人資料將更容易透過網路散佈出去，如何在便利性與個資掌握中達到平和，將是走向未來的一大課題。（責任編輯：洪啟睿）

它只有米粒般大小，卻能在生活中的許多面向扮演重要角色。將微晶片植入皮膚，就能免去攜帶鑰匙、信用卡和火車票的麻煩。

微晶片植入人體，瑞典等多國已開跑
法新社報導，對某些人而言，這聽起來像是歐威爾式的噩夢，在瑞典卻廣受歡迎，有愈來愈多人傾向選擇方便，而不擔心個資可能遭侵犯的疑慮。

瑞典和其他幾個國家 2015 年首度將微晶片植入人體，起初甚至不敢聲張。

在瑞典，體內植入微晶片已見怪不怪，幾乎沒人對此提出爭論。瑞典不僅樂於接受新科技，還將分享個資視為透明社會的象徵。
有 3000 名瑞典人將微晶片植入手中，嘗試這種技術帶來的新生活方式，28 歲的塞爾辛（Ulrika Celsing）便是其中之一。

任職傳立媒體（Mindshare）的她進入公司時，只要對著一個小盒子揮揮手，接著輸入密碼，門就會自動開啟。

塞爾辛告訴法新社：「嘗試新事物，看看能藉此做些什麼，讓未來生活變得更便利，非常有趣。」

她說，過去一年，微晶片不僅成了一種電子皮包，還取代了她的健身房卡，想用微晶片訂火車票也不是難事。乘客上網訂票後，把資料登錄在晶片上，車掌只需掃描乘客的手即可。

當傳立媒體發起為員工植入微晶片的活動時，她隨即加入眾人行列。
她說，當注射器把晶片植入她的左手時，只感到些微刺痛。如今，塞爾辛幾乎每一天都會使用微晶片，不擔心被駭或可能遭監控。
她也表示：「我不認為我們當前的技術足以駭進晶片。」

技術尚有隱憂
不過，微生物學家利伯頓（Ben Libberton）認為，危險的確存在。

他警告，植入晶片可能導致「感染或引起免疫系統反應」。但他說，最大的風險還是晶片裡的資訊。
利伯頓說：「現階段，植入晶片所蒐集和共享的資訊很少，但未來可能逐漸增加。真正的問題在於蒐集到何種資料以及誰分享了這些資料。」

利伯頓說：「假如有朝一日，晶片能偵測到醫療問題，那麼將由誰來發現？時間點又是何時？」

六百六十六 (666)
「他又叫眾人，無論大小、貧富、自主的、為奴的，都在右手上或是在額上受一個印記。除了那受印記，有了獸名或有獸名數目的，都不得作買賣。在這裡有智慧，凡有聰明的，可以算計獸的數目；因為這是人的數目，他的數目是六百六十六。」（啟十三16-18）

在此我必須提醒大家，千萬不能接受獸印，有人可能會欺騙你，說接微晶片和接受獸印是兩回事，但根據聖經，就是同樣的事！因為聖經說：「又有第三位天使接著他們，大聲說：『若有人拜獸和獸像，在額上或在手上受了印記(植入晶片)，這人也必喝神大怒的酒；此酒斟在神忿怒的杯中，純一不雜。他要在聖天使和羔 羊面前，在火與硫磺之中受痛苦。他受痛苦的煙往上冒，直到永永遠遠。那些拜獸和獸像，受他名之印記的，晝夜不得安寧。』聖徒的忍耐就在此；他們是守神誡命 和耶穌真道的。」（啟十四9-12）接受獸印就等於拜獸和獸像，結局就是永遠在燒著硫磺的火湖裡受痛苦。
但以理文（Daniel Man）
在1987年，一位名叫但以理文的猶太人，已開始從事將微型晶片植入皮膚下面的發展工作。他渴望為每個以色列人植入微型晶片，以致所有綁架和恐怖活動因此結束，因為到時每個人的位置都可以透過手提電話發射塔（cellular phone towers）或人造衛星即時準確地確定。這實在是一個打擊罪案的有效措施！
1999年12月美國一家電訊公司（Applied Digital Solution）成功取得一種名為「數碼天使」的產品專利。「數碼天使」是一種植入體的微型數碼監察儀，能夠發出和接收數據，以致植入者的位置能持續被全球定位衛星系統偵察，有助尋回失蹤的攀山者、孩童或政要等。
然而，類似技術若被殘暴的敵基督政權利用，所有受獸印的人就會失去自由，因為他們就算走到天涯海角，也會被找到，無法逃離獸的魔掌。

微型晶片，個人資料

真係咁難打咩，點解咁中意簡化到睇唔明

咁似香港d狗

優秀民族，優秀國家

監控到仆街 瑞典係世界第一左膠國家

其實目前這計畫已經在實施了，就拿台灣目前的「悠遊卡」來講好了，

據維基百科說：「悠遊卡（EasyCard）是通用於大台北地區的非接觸式交通電子票證系統智慧卡，使用RFID技術（飛利浦的MIFARE技術），由台北智慧卡票證公司發行，類似香港的八達通卡、JR東日本的Suica卡、JR西日本的ICOCA卡等，可用於搭乘捷運與市區聯營公車、短程客運路線，以及在公有停車場使用。」
可怕是，目前這種卡已經整合了「借書証」，前不久台北市立圖書館才宣佈
以後也可以用悠遊卡來借書。可參看新聞：

而悠遊卡也早整合了「學生証」↓
()
整合的功能愈來愈多和廣。不久這種卡可能就會普及全國，
並整合成「身分証」、「健保卡」、「駕照」、「提款卡」、「信用卡」等，
最後政府某一天可能宣佈既然這種卡包含的資料那麼機密和私人，
萬一卡片遺失了怎麼辦？喔～對了，不如直接以晶片的方式
注入人體，就可以直接掃描了，也不用擔心卡片會遺失。
這就是撒但操縱人類的詭計！而那些沒有植入這種晶片的人，
不能「搭車」(因悠遊卡已經整合在晶片裡」，不能「買東西、賣東西」
(因為現金制度已被取消，變成電子金錢，而沒有植入晶片就不能買賣)、
也不能看醫生(因為沒有植入晶片，就等於沒有健保卡)。

耶撚講世界末日講足二千幾年, 咩尻晶片都造係獸印, 嚴重防礙科技進步

台灣狗同支那狗用同一種語言，係咁上下架口手卜廿

耶撚講世界末日講足二千幾年, 咩尻晶片都造話係獸印, 嚴重防礙科技進步

人地起碼發展到人間天堂，唔通叢林社會叫好

之前又話條碼係獸印, 依家又輪到晶片受靶, 咁我話身份證係都得架啦

瑞典緊係得啦
但某強國照做既話
分分鐘手都無埋

你唔整係身咪得

強國應該會好樂意推行植入晶片，到時你走到天腳底都實捉到你

你係咪搞錯左瑞士同瑞典呀
佢果度日日俾難民強姦警都唔可以報wo

Black mirror

仲以為瑞典好嘅有冇睇多啲新聞，唔計非洲shithole國家Sweden 係全球rape crime 最撚高嘅國家 啲難民姦完坐一坐/甚至唔洗坐監

好不安，畀政府改資料就玩安

其實瑞典政府啲官係貪污㗎
而且佢地親中國，類似元澳門嗰啲掩口費噉

唔係耶撚，但諗起啟示錄

black mirror

禁個制就可以漏毒

任職傳立媒體（Mindshare）的她進入公司時，只要對著一個小盒子揮揮手，接著輸入密碼，門就會自動開啟。

呢個好似好多餘。
唔係話植入咗已經好安全啦咩，
仲要密碼？

諗起kings man 交響樂式爆炸

睇清楚係瑞典呀
人種文化唔同架

植入左之後，我睇唔到同你屋企隻狗有乜分別

NEW WORLD ORDER

唔信教
但不得不佩服佢嘅預測

諗起1984

咁三五年後出新版又要開刀搞多次?

IPHONE5同IPHONE X差好撚遠喎

以前就係，依家

如果挪威唔係有位英雄炸死班左癌份子，今時今日都步瑞典後塵

一破處即顯示為「支」

植邊度先？果度？

強姦天堂就差唔多

贏國今次輸咗啦
人哋都發展到植入晶片，贏國仲係天眼監控

好多人搞錯瑞士同瑞典

順帶植入微型炸彈，睇你唔順眼，遙距控制爆炸。